通过移动互联网这几年的发展，单独的开发某些APP已经到了日暮西山的地步，原因不在于单个的APP功能丰富与否，而是因为用户生态体系的问题。使用智能手机的用户经过多年的使用习惯，已经越来越不喜欢安装各种的APP，除了正常生活和工作所必须的APP，不喜欢因为喜欢某些内容而被强制安装APP软件了。最近几年，随着微信生态的布局，通过开发微信小程序接口，让广大用户可以通过微信直接访问小程序，不需要去专门安装那些APP，这一点让很多用户喜爱，基本上只要能转向微信生态的业务，许多企业都已经开始拥抱微信小程序。本课题就是研究和实现一款基于微信小程序的疫苗预约系统。
基于微信小程序的疫苗预约系统通过MySQL数据库与微信开发者工具进行开发，基于微信小程序的疫苗预约系统能够实现论坛管理，公告信息管理，疫苗信息管理，疫苗评价管理，疫苗收藏管理，疫苗预约管理，用户管理等功能。

基于微信小程序的疫苗预约系统让疫苗信息，疫苗预约信息等相关信息集中在后台让管理员管理，让用户在小程序端预约疫苗，查看疫苗预约信息，该系统让信息管理变得高效，也让用户预约疫苗，查看疫苗预约等信息变得越来越方便。

关键字：基于微信小程序的疫苗预约系统，疫苗信息，疫苗预约
